<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://suiyikou.github.io</id>
    <title>梧桐树下的微光</title>
    <updated>2022-01-09T10:33:51.072Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://suiyikou.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://suiyikou.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>只是一个文章发布小博客</subtitle>
    <logo>https://suiyikou.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://suiyikou.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 梧桐树下的微光</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1、独约公园]]></title>
        <id>https://suiyikou.github.io/1du-yue-gong-yuan/</id>
        <link href="https://suiyikou.github.io/1du-yue-gong-yuan/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T10:29:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周而复始的一天即将过去，我下了B5车往家走，习惯性的走到老常这边买了包烟和几瓶啤酒，准备宅在家里过周末。</p>
<p>“穗儿，今个咋回来这么早，之前不都是八九点么。”老常一脸震惊的向我问道</p>
<p>我嬉皮笑脸的对老常说：“常叔，这不想你了么，想早点回来见你。”</p>
<p>“你个崽子，可别这样说，你叔我今天不做饭，别想着来蹭饭。”老常一脸嫌弃对我说。</p>
<p>“得嘞，回家睡觉。”我在老常一脸鄙夷的注视下往楼道走去，路灯拉长了我的身影..</p>
<p>每到周五我都想着，周末休息两天，去哪个地方走走呢，郑州这么大的地方，好像自己被锁在了管城区似的..</p>
<p>正当我思绪万千时，手机来了个通知，我拿起手机一看是王月发来的消息：“我在磁石咖啡，你要来喝杯么，我请客。”</p>
<p>我其实是不太想出去的，虽然离我不过走路十分钟，但是对于我这个懒癌晚期的人来说真是剧烈的运动啊，不过我还是准备去一下，主要是她请客。</p>
<p>“你稍等一会，我这就去。”我故作不情愿的给她回了个语音消息，出门骑上我尘封已久的小电驴，为什么尘封已久呢，主要是郑州公交系统挺方便的，加上时不时优惠，一月能省下一顿火锅钱呢。对于我这种二十一岁三无青年来说，省一块是一块。</p>
<p>恍惚间我就来到了磁石咖啡的店门口，这时手机又收到王月的消息：“我在二楼北侧二排靠窗，上来吧。”</p>
<p>我把我那越看越顺眼的小电驴停在了路边，推门上了二楼，但是我的心里直犯嘀咕，这么晚了有啥事呢，搞得神神秘秘的。</p>
<p>“许穗，我在这边。”王月向我招了招手，示意我过去</p>
<p>我坐在了她的对面，并对她说“这么晚了，你不好好休息，跑这来不会只是请我喝杯咖啡吧？”</p>
<p>王月一边拿着咖啡，一边把头发夹在耳朵后面，微微有些不悦的向我说到：“怎么？许穗，请你喝杯咖啡你都不乐意么？”</p>
<p>“怎么会，我高兴还来不及呢，您看您说的。”我嬉皮笑脸的对她赔不是，因为我知道她一个不高兴，把状告到我妈那，我就完蛋了，谁让我妈那么喜欢她呢。</p>
<p>“你有什么安排么，我说的是明后两天。”王月突然向我问来这个已经被她问过无数遍的问题。</p>
<p>我慎重的思考了一下，然后我俩异口同声的说出了：“三点睡，七点起，阎王夸我好身体，先跑步，后洗澡，妈妈夸我好宝宝。”</p>
<p>“许穗，明天没事的话，陪我去森林公园逛逛吧。”王月喝了口咖啡，看着我向我说道。</p>
<p>我很不解的想问问她怎么了，怎么突然想去那里了，不过我还是忍住了我的好奇心，并潇洒的对她说道：“可以，明天上午八点，你在南关街这等我。”</p>
<p>“好的，希望你不要迟到。”王月白了我一眼，其实很邪门，每次她约我，我路上都要发生点事，要么鞋子一只一个样，要么公交地铁上反，更离谱的是我刚买的小电驴，就是在去找她的路上爆了胎…</p>
<p>王月喝了口美式并向我说道：“你呢，工作怎么样，这一周下来也没听你给我唠叨些什么。”</p>
<p>我撇了撇嘴给她说：“你是不是就盼着我出点什么幺蛾子吧，拿我寻开心。还有我不喜欢喝美式，来份拿铁就行了，生活都那么苦了，还喝这么苦的东西。”</p>
<p>“你啊，没法说你，之前谁大半夜的哭着找我，说被老板欺负了，人可不能这么健忘啊。”王月笑着说我，然后一口气把剩下的半杯咖啡喝完了。</p>
<p>“好了好了，不要在说这个了，太丢人了。”我不耐烦的对王月说道，习惯性的点了一支烟。</p>
<p>令我不解的是她这次很毅然决然的从我手中拿掉了香烟，并对我说：“许穗，少抽点吧，明天带我去阿姨那吃个早餐，别忘了咱俩的约定。”说完她就拿着背包下了楼。</p>
<p>我看着她离去的背影，陷入了沉思，我从来没见过她这个样子，这是受了什么刺激么？女人啊，才是这个世界最复杂的动物。</p>
<p>我端着剩下的咖啡学她一口气喝掉了，实话说真的很苦，不过仔细品尝还有一丝丝的甜，我想一定是我脑子出了问题，才会有如此荒诞的想法。</p>
<p>下楼骑着我那小电驴扬长而去，不对应该是潇洒离去。</p>
<p>等躺床上时，我才发觉可能是上了个当，大晚上的喝一杯美式，能睡好么？我内心嘀咕了起来，这家伙安的什么心。</p>
<p>我和王月从小都认识，一起上了中小学，后来我因为调皮落榜了高中，继而来到了郑州上了个职高，而她就读于我们市一高，后来考到了郑州大学市场营销专业，妥妥的高级人才，而我上了个不入流的职业院校，如今是我的实习期，找了个设计的工作。而她还有一年的课程，身处郑大南校区的她选择了在家住，离得也不远，开车大概二十分钟就到了。如此优秀的她，时常给我带来不小的压力，当然这也是我不努力的后果，只能自己来承担..</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《梧桐树下的微光》]]></title>
        <id>https://suiyikou.github.io/lesslesswu-tong-shu-xia-de-wei-guang-greatergreater/</id>
        <link href="https://suiyikou.github.io/lesslesswu-tong-shu-xia-de-wei-guang-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T10:21:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>关于这本书，我的个人想法是两个</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>