<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://suiyikou.github.io</id>
    <title>梧桐树下的微光</title>
    <updated>2022-01-09T11:12:34.092Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://suiyikou.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://suiyikou.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>只是一个文章发布小博客</subtitle>
    <logo>https://suiyikou.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://suiyikou.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, 梧桐树下的微光</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[3、偶然遇见]]></title>
        <id>https://suiyikou.github.io/3ou-ran-yu-jian/</id>
        <link href="https://suiyikou.github.io/3ou-ran-yu-jian/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T10:37:57.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>上了凤山瞭望台，我就倚着栏杆看着天，此时此刻，如果能抽上一支烟，那将是今天最美好的事情了。</p>
<p>王月趴在栏杆上，朝着东南方看去，我想她一定是看到了大玉米，或者是其他东西。</p>
<p>“许穗，你之前在这边时，除了跑步，干得最多的事情是什么？”王月冷不丁的问我这个问题，我还没有反应过来，她就接着说：“看美女吧，这边帅哥美女如云，这不正合你意么。”听到这话我就暴躁了，然后转了个身两个手按在栏杆上，把王月锁在我双臂里边，继而故作低沉对她说：“我可没你那么流氓，之前我在家正洗着澡，你直接踹门进去，让我吓得半个月都不敢见你，生怕你把我剁了喂狗。”</p>
<p>“我这不就开个玩笑么，我觉得现在咱俩的姿势很暧昧，你可以继续以45度的头仰望天空了，那边还有小孩看咱俩呢，影响不好。”王月一副求饶的样子，让我心情舒畅了许多，不过我还是觉察到了她的不对劲，便靠着栏杆问她；“你有什么事吧，不然你可不会无缘无故的浪费时间来这地方玩。”王月叹了口气，然后坐在旁边的凳子上，然后给我说：“我们最近有个作业，把买卖和诚信结合起来，写个策划书，我现在都不知道如何下手，给我头疼了好几天。”</p>
<p>我在心里想着怎么帮帮她完成这个任务，不过心里也没多大的把握，想想还是先不告诉她了。以免我又被她叫不靠谱先生了。我学着小时候的语气对她说；“王月，跟我走，我带你去“秘密基地”，你肯定会喜欢的。”说完这句话便拉着她的胳膊往下走，结果我一脚踩空，直接翻滚了下去，还好没有多高，不过给王月吓得不轻。我咧着嘴给她说这点不算事。经过我七拐八绕，终于到达了我嘴里说的那个“秘密基地”，不过王月倒是没什么惊讶，看着她一脸平静的样子，我不禁犯了嘀咕，这家伙今天不正常啊，以往给她开玩笑的时候，好歹也会附和我两句呢。我和她并肩坐下，然后她问了我：“那天你就是在这里坐了一晚上么？”我脑袋嗡的一下就死机了，不知道要怎么给她解释。</p>
<p>我终于还是从提包里拿出了一支烟点上，王月并没有阻止我。她只是静静的坐在我旁边，抬头看着前方的花花草草，我也闭上了眼..</p>
<p>陪王月去逛了逛黑川纪章纪念广场就回去了，这地方除了大，到处都是树与花，如果是来散心的，那倒是一个好去处，倘若是来玩的，还不如去西流湖呢。</p>
<p>回到家中我就躺床上睡着了，倒也不是累，就是腿特酸，女生真的很可怕，逛街真的腿不疼么，这是一个世界未解之谜。</p>
<p>转眼间就六点半了，我迷迷糊糊的醒来，发觉屋子空荡荡的，事实上就是空荡荡的，只不过是心里。</p>
<p>我抱着电脑就去了磁石咖啡，打算给王月写一个简本，我这不入流的学历当然没法和人家正儿八经的专业人相比，但是我有一个得天独厚的条件，那就是死皮不要脸。这两个东西看起来不搭边，实际上就是不搭边，因为我现在正在胡乱写。</p>
<p>我上了二楼，去坐在了那个靠窗的座位上，这个地方视野很不错，外面的霓虹灯广告牌不停的在闪烁，不断的吸引着我，我赶紧回了神，喝了一大口咖啡，才发觉自己点了杯美式，一口下肚差点要了老命。</p>
<p>半小时后，我觉得写得差不多了，就打算找王月一起吃个晚饭，给她看看这个东西，拿起电脑准备下楼，然后看到从楼梯上来一个熟悉但又陌生的人，这个我日思夜想的人..我的前女友张文思</p>
<p>“是你么？许穗。”张文思对我先开口打了招呼，我笑了笑，对她说“晚上好，你也来这家店喝咖啡么？”<br>
“他家咖啡挺好喝的，我也是最近才发现的，之前路过那么多次都没注意到。”其实我也没料到她会来这边，而且据我所知她也不喜欢咖啡啊，人还是会变得吧。“是啊，这个店存在好久了，我也是某次逛商场累了，朋友拉着来这边休息了，然后发现了这家店。”我对张文思说道。</p>
<p>“来坐坐吧，既然都碰上了，你我也不是什么仇人，聊聊天说说话没什么问题吧。”张文思笑着对我说道，然后她又让服务员拿了杯焦糖拿铁，她知道我是喜欢喝焦糖拿铁的，可是我们现在的关系确实是让我挺不好意思的。</p>
<p>“你最近在忙什么呢？咱俩分开也都快六年了，就像销声匿迹了一样 。”</p>
<p>“没什么，找了份工作一直在郑州呆着，时不时出个差就这样得过且过了。”我不禁笑了起来，让她看的一脸懵。</p>
<p>“你傻笑什么，搞得很吓人的你知道不。”张文思一脸不可思议的看着我，我倒是觉得挺造化弄人的，当年我追随她来到这个城市，然后也就谈了多半年的时间就分手了，在别人看来就是一场普普通通的恋爱，可是在我这里可真是刻骨铭心啊。</p>
<p>“没什么，只是觉得很巧，在这分手五年多了，也就没再见过面了。”</p>
<p>“对于这个我很抱歉，确实是我们两个不太合适，你也别怪我不近人情。”张文思就低着头给我说了这句话。</p>
<p>此时，店里的BGM响起了，一下就把我的思绪拉回了五年前</p>
<blockquote>
<p>关于郑州我知道的不多<br>
为了爱情曾经去过那里<br>
多少次在火车上路过这城市<br>
一个人悄悄地想起她<br>
她说她喜欢郑州冬天的阳光<br>
巷子里飘满煤炉的味道<br>
雾气穿过她年轻的脖子<br>
直到今天都没有散去<br>
关于郑州我想的全是你<br>
想来想去都是忏悔和委屈<br>
关于郑州我爱的全是你<br>
爱来爱去不明白爱的意义<br>
关于郑州只是偶尔想起<br>
现在她的味道都在回忆里<br>
每次和朋友说起过去的旅行<br>
我不敢说我曾去过那里<br>
关于郑州我想的全是你<br>
想来生活无非是痛苦和美丽<br>
关于郑州我爱的全是你<br>
爱到最后我们都无路可去<br>
似是而非或是世事可畏<br>
有情有义又是有米无炊<br>
时间改变了很多又什么都没有<br>
让我再次拥抱你 郑州</p>
</blockquote>
<p>一首歌曲听完，我便一口喝完了那杯咖啡，并对张文思说道：“有机会再见面了，我请你吃个饭吧，谢谢你的咖啡，再见。”说完我便拿着背包走了出去，我知道我再待下去肯定会难受的，这一点都不会让人感到舒服，更何况我并不知道她是否有男朋友，这么忌讳的场面我觉得还是不要再有了。</p>
<p>被这一耽搁，我便没有了再找王月的心情，只是自己回到了家里，躺在床上看着天花板便迷糊的睡了过去...</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2、奇怪的人]]></title>
        <id>https://suiyikou.github.io/2qi-guai-de-ren/</id>
        <link href="https://suiyikou.github.io/2qi-guai-de-ren/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T10:36:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>次日，我便早早的起来了，我这个人早上基本上六点就起床了，倘若是夏季，那就是提前半小时，五点半起来。</p>
<p>“醒了就不能再躺了，否则会变傻的”这句话王月不知道给我说了多少遍，也算是她给我带来的后遗症吧。起床后我就去绕着城墙跑了一圈作为热身运动。这是我每天必不可少的活动了，否则真要坐实宅男的称号了，虽然我不介意这个代称，但是一想到以后谈女朋友的话，她知道我是这样的人，肯定会对我有其他看法的，想到这里我就加快了速度，争取赶到七点半到南关街路口，可不能让王月等急了，不然我还是被说懒惰..</p>
<p>女人啊，真的奇怪，记得有次参加朋友的聚会，她让我晚上五点接她去，我在她楼下等了一个半小时，然后还对我说看不出来你还挺有耐心的，聚会八点开始还早。我真的想把她按到隔壁的垃圾桶里，以解我心头之恨！</p>
<p>我来到南关街路口时，发现她还没有到，我便松了口气，随手从兜里抽出了一支烟准备点上。</p>
<p>“许穗！把烟给我扔掉，一大早就抽抽抽。”王月阴着脸对我吼道。</p>
<p>我像是夹着尾巴的狗似的，赶紧把烟装回去，然后把烟盒给了王月，“这不是没事干么，我还以为你要等会儿才到呢，你吃饭了么？”我试图转移话题</p>
<p>王月接过烟盒并向我说道：“但凡你上点心，就不会忘了昨晚我给你说的话。”</p>
<p>我一拍脑袋惊呼：“哎呀呀月姐，我这不是贵人多忘事么，您大人有大量，饶了小人吧，等会我请客，想吃什么点什么，您老看行么？”</p>
<p>“得了吧你，收起你呲牙咧嘴的脸，每次不都是我买单，要么没带钱，要么偷溜，说话没一句靠谱的。”王月走着说着，并示意我拿着她的挎包。</p>
<p>我接过她的挎包并说：“今天去森林公园有什么活动么，我记得你以前可没这习惯啊，大周末的不在家学习反而出去玩。”</p>
<p>王月回头瞪了我一眼，继而对我说：“我一天天的呆家都呆傻了，哪像你一趟一天跟个没事人一样，也不知道你哪来的毅力，但凡把这份坚持用到其他方面，你也不至于现在这么…”她好像意识到自己说的有点多，便拉着我去我家的店铺了。</p>
<p>我父母闲着没什么事情，便在城南路开了一家早餐店，在这个路上有打工人，学生，和一些附近的居民。平时上班路过这里我就拿几个包子吃着走着，想来还是蛮幸福的，顿顿有饭吃..</p>
<p>“月儿、穗儿你俩今天怎么在一块呢，是不是许穗又粘着你去玩啊。”我妈刚看到我俩就对我来了个先发制人，搞得我很难受哎。</p>
<p>“姨，不是这样的，是我约的许穗，我想让他陪我去森林公园一趟。”王月笑着对我妈说道，我冷不丁的朝她看去，发觉王月蛮漂亮的，170的身高加上芊细的身材，一头长发到肩胛骨下，确实是个大美女。虽然她的鼻子很高，但是没有我的高，这可是我调侃她唯一的痛点了。有时候她穿高跟鞋，把我弄的无地自容，我那可怜的173身高在此刻已经毫无用处。</p>
<p>我回过神来，去倒了两杯豆浆，拿了五个包子放在桌子上，然后我俩开始吃了起来。</p>
<p>“穗儿，今天有时间了，再买一批保温袋，这入秋之后天冷的快，我怕那些孩子们上班上学，买着早餐路上凉了。”我妈边收拾着碗筷对我说着。</p>
<p>“好的，我今天去那边市场看一下。”我喝了口豆浆并对我妈说道，不是我自吹自擂，我妈包的包子在这条街找不来第二家，简直人间美味，我一顿四五个没一点问题，何况还是拳头这么大的。</p>
<p>“许穗，吃好了么，咱们准备走吧，今天你说的请客，把帐结一下吧。”王月温柔的对我说，可我感到浑身的不舒服，事出反常必有妖。</p>
<p>“在自家吃饭还要花钱，我这是造了什么孽啊！！！”说着我就把十块钱递给了我妈，一天工资也就百十块，啪的一下十分之一没了，我可真是太谢谢她了。</p>
<p>我和王月给我妈打了声招呼就离开了店铺，顺着城南路的城墙下走，我习惯性的从兜里想拿支烟，只不过摸了个空，恰好被王月看到了，就对我说道：“怎么，这么快就坚持不住了？看你也没多大本事啊。”我被王月这句话呛的不行，然后试图狡辩道：“读书人的事，怎么能叫坚持不住，这只是我条件反射而已，什么饭后一支烟，赛过活神仙…”</p>
<p>“打住吧你，这些话你给我说过不下上百遍，先别抽了，马上就到地铁站了。”王月指了指不远处的东大街地铁站，示意我加快步伐。</p>
<p>我灰溜溜的跟着王月就这样去了地铁站，在地铁上她直接就闭眼休息，也不和我聊聊天，搞得我像是个罪人一样。今年地铁三、四号线开通之后，着实更方便了。</p>
<p>二十分钟后，我们在杨君刘下了地铁，出地铁后看到的便是森林公园了，这个地方我之前常来跑步，空气很棒，而且也没多少人。隔壁还是北龙湖公园，两个地方连在一起，逛一圈下来怕不是要一天。</p>
<p>王月看着我发呆的样子，拉着我的胳膊就往森林公园门口走去，“许穗，之前你不是在这边住么，这边有什么好玩的么？”</p>
<p>我看了看她，然后不情愿的说道：“前边有个凤山瞭望台，可以看到东区的全景，还可以看到大玉米，前提是你的眼神够好。”</p>
<p>“那走吧，你带着我去那个瞭望台，我想看看是不是你说的那个样。”</p>
<p>我很不想去那，路途远不说吧，我主要是恐高。记得15年在人民公园上了个摩天轮，下来给我腿软的半小时没缓过来。我做了个无奈的表情，然后就带着她去那个瞭望台，路途中还多绕了几个圈，让她感受一下什么叫累，但可能是我低估了女人的天性，逛街是不可能累的，倒是给我累的气喘吁吁，还被王月无情的嘲笑了亿顿，真是自讨苦吃。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[1、独约公园]]></title>
        <id>https://suiyikou.github.io/1du-yue-gong-yuan/</id>
        <link href="https://suiyikou.github.io/1du-yue-gong-yuan/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T10:29:28.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>周而复始的一天即将过去，我下了B5车往家走，习惯性的走到老常这边买了包烟和几瓶啤酒，准备宅在家里过周末。</p>
<p>“穗儿，今个咋回来这么早，之前不都是八九点么。”老常一脸震惊的向我问道</p>
<p>我嬉皮笑脸的对老常说：“常叔，这不想你了么，想早点回来见你。”</p>
<p>“你个崽子，可别这样说，你叔我今天不做饭，别想着来蹭饭。”老常一脸嫌弃对我说。</p>
<p>“得嘞，回家睡觉。”我在老常一脸鄙夷的注视下往楼道走去，路灯拉长了我的身影..</p>
<p>每到周五我都想着，周末休息两天，去哪个地方走走呢，郑州这么大的地方，好像自己被锁在了管城区似的..</p>
<p>正当我思绪万千时，手机来了个通知，我拿起手机一看是王月发来的消息：“我在磁石咖啡，你要来喝杯么，我请客。”</p>
<p>我其实是不太想出去的，虽然离我不过走路十分钟，但是对于我这个懒癌晚期的人来说真是剧烈的运动啊，不过我还是准备去一下，主要是她请客。</p>
<p>“你稍等一会，我这就去。”我故作不情愿的给她回了个语音消息，出门骑上我尘封已久的小电驴，为什么尘封已久呢，主要是郑州公交系统挺方便的，加上时不时优惠，一月能省下一顿火锅钱呢。对于我这种二十一岁三无青年来说，省一块是一块。</p>
<p>恍惚间我就来到了磁石咖啡的店门口，这时手机又收到王月的消息：“我在二楼北侧二排靠窗，上来吧。”</p>
<p>我把我那越看越顺眼的小电驴停在了路边，推门上了二楼，但是我的心里直犯嘀咕，这么晚了有啥事呢，搞得神神秘秘的。</p>
<p>“许穗，我在这边。”王月向我招了招手，示意我过去</p>
<p>我坐在了她的对面，并对她说“这么晚了，你不好好休息，跑这来不会只是请我喝杯咖啡吧？”</p>
<p>王月一边拿着咖啡，一边把头发夹在耳朵后面，微微有些不悦的向我说到：“怎么？许穗，请你喝杯咖啡你都不乐意么？”</p>
<p>“怎么会，我高兴还来不及呢，您看您说的。”我嬉皮笑脸的对她赔不是，因为我知道她一个不高兴，把状告到我妈那，我就完蛋了，谁让我妈那么喜欢她呢。</p>
<p>“你有什么安排么，我说的是明后两天。”王月突然向我问来这个已经被她问过无数遍的问题。</p>
<p>我慎重的思考了一下，然后我俩异口同声的说出了：“三点睡，七点起，阎王夸我好身体，先跑步，后洗澡，妈妈夸我好宝宝。”</p>
<p>“许穗，明天没事的话，陪我去森林公园逛逛吧。”王月喝了口咖啡，看着我向我说道。</p>
<p>我很不解的想问问她怎么了，怎么突然想去那里了，不过我还是忍住了我的好奇心，并潇洒的对她说道：“可以，明天上午八点，你在南关街这等我。”</p>
<p>“好的，希望你不要迟到。”王月白了我一眼，其实很邪门，每次她约我，我路上都要发生点事，要么鞋子一只一个样，要么公交地铁上反，更离谱的是我刚买的小电驴，就是在去找她的路上爆了胎…</p>
<p>王月喝了口美式并向我说道：“你呢，工作怎么样，这一周下来也没听你给我唠叨些什么。”</p>
<p>我撇了撇嘴给她说：“你是不是就盼着我出点什么幺蛾子吧，拿我寻开心。还有我不喜欢喝美式，来份拿铁就行了，生活都那么苦了，还喝这么苦的东西。”</p>
<p>“你啊，没法说你，之前谁大半夜的哭着找我，说被老板欺负了，人可不能这么健忘啊。”王月笑着说我，然后一口气把剩下的半杯咖啡喝完了。</p>
<p>“好了好了，不要在说这个了，太丢人了。”我不耐烦的对王月说道，习惯性的点了一支烟。</p>
<p>令我不解的是她这次很毅然决然的从我手中拿掉了香烟，并对我说：“许穗，少抽点吧，明天带我去阿姨那吃个早餐，别忘了咱俩的约定。”说完她就拿着背包下了楼。</p>
<p>我看着她离去的背影，陷入了沉思，我从来没见过她这个样子，这是受了什么刺激么？女人啊，才是这个世界最复杂的动物。</p>
<p>我端着剩下的咖啡学她一口气喝掉了，实话说真的很苦，不过仔细品尝还有一丝丝的甜，我想一定是我脑子出了问题，才会有如此荒诞的想法。</p>
<p>下楼骑着我那小电驴扬长而去，不对应该是潇洒离去。</p>
<p>等躺床上时，我才发觉可能是上了个当，大晚上的喝一杯美式，能睡好么？我内心嘀咕了起来，这家伙安的什么心。</p>
<p>我和王月从小都认识，一起上了中小学，后来我因为调皮落榜了高中，继而来到了郑州上了个职高，而她就读于我们市一高，后来考到了郑州大学市场营销专业，妥妥的高级人才，而我上了个不入流的职业院校，如今是我的实习期，找了个设计的工作。而她还有一年的课程，身处郑大南校区的她选择了在家住，离得也不远，开车大概二十分钟就到了。如此优秀的她，时常给我带来不小的压力，当然这也是我不努力的后果，只能自己来承担..</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[《梧桐树下的微光》]]></title>
        <id>https://suiyikou.github.io/lesslesswu-tong-shu-xia-de-wei-guang-greatergreater/</id>
        <link href="https://suiyikou.github.io/lesslesswu-tong-shu-xia-de-wei-guang-greatergreater/">
        </link>
        <updated>2022-01-09T10:21:33.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>关于这本书，我的个人想法是两个</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>